薩德風波：郵輪抵濟州 3400中國客拒下船

報道指，郵輪抵達濟州港口後，船上3400多名中國遊客拒絕下船。（網上資料圖片）
自南韓決定部署薩德導彈防衞系統後，中韓關係持續惡化，近日內地民間的反韓情緒亦愈來愈激烈。有日本傳媒今日引述濟州特別自治道政府消息指，昨日下午有郵輪停靠在濟州港口後，船上3400多名中國遊客集體拒絕下船，令當地負責接待的旅遊業者大失預算。

據報，涉事的1.1萬噸級郵輪「歌詩達賽琳娜號」（Costa Serena），載有3400多名中國某企業的員工；郵輪從日本福岡出發後，昨日下午1時許停靠濟州，原訂4小時後再出發前往中國天津港。但郵輪抵港後，船上全部中國乘客竟拒絕下船；早已在港口外等候多時的80多輛旅遊巴及導遊，都不知如何反應。有負責出入境檢疫的濟州海運組合工作人員稱，雖然近來部分乘坐郵輪來韓的中國遊客曾拒絕下船，但像這次全體拒絕下船還是首次。

濟州島有旅遊業者表示，自去年下半年起，當地已少了很多中國遊客到訪，故他們改向南韓本地遊客推銷較低廉的旅遊項目，「從目前來看，生意還算不錯」。當局還計劃利用南韓國內航班和郵輪的空餘座位，推出折扣優惠，以吸引更多南韓人到訪；另外在外國遊客方面，會擴展東南亞國家、日本、香港及台灣等地區的宣傳力度，以減少依賴中國客源。

咁去乜鳩濟州

報道重點係咪隻船係由福岡出發？

但係又肯係日本上岸

淆底, 驚比泡菜圍

支那人之前反日，而家咪又係去日本

一單還一單

唔明， 咁上郵輪做咩

呢啲通常帶頭一班懶有骨氣話唔落其他人就唔敢落， 費事成為眾矢之的， 你知啦， 支那佬民族主義上頭冇性㗎嘛， 連自己人都打， 但肯定心裡面屌晒老母， 大佬比晒錢㗎

遊船河

過多幾個月咪又係打回原形

唔上岸，不如以後都唔好上，直接做海神嘅子民啦

幾時反香港？

出公海

南泡應該唔畀佢入油同補給

我就會咁玩
補給剩係畀樂天
水都印埋樂天logo
油打明係樂天牌子

係咪唔使比入境税同碼頭稅

其實坐郵輪, 若果你無簽當地visa, 係可以唔落船
第班船再出發到下一個點

日本福岡出發

嘥氣啦 過幾個月咪又係周街蝗
都未試過真係有骨氣咁反

元秋果然係支那之流

反完台日又反韓，就快邊到都唔洗去

咪係, 又話抗日戰爭, 又話南京屠殺

做乜9去日本